\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% Comentad todo el código que deseéis.

% Incluimos el título y la fecha
\title{Documento colaborativo con \LaTeX}
\date{versión 1.0 --- \today }

\begin{document}

% Generamos el título
\maketitle

% Generamos el índice. Debemos compilar dos veces para que cree el
% índice.
\tableofcontents

\section{Introducción}
Comenzamos con el documento colaborativo.

% Añadimos un subapartado nuevo
\subsection{Subintroducción}
Pues eso.

\end{document}

